# Maurice

<p>Au 31 décembre 2014, <strong>10 589 Français</strong> étaient inscrits auprès du consulat de France à Maurice.</p>
<p>L’augmentation de la population enregistrée est régulière depuis les 20 dernières années, la communauté française constituant aujourd’hui la première communauté étrangère du pays.</p>
<p>Les Français expatriés et les double-nationaux occupent une place très importante dans la vie économique de Maurice (grands groupes industriels, télécommunications, BTP, textile, hôtellerie, technologies de l’information, grande distribution,…).</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/dossiers-pays/maurice/" class="spip_in">Une description de Maurice, de sa situation politique et économique</a></li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/conseils-aux-voyageurs/conseils-par-pays/maurice/" class="spip_in">Des informations actualisées sur les conditions locales de sécurité à Maurice</a></li>
<li><a href="http://ambafrance-mu.org/" class="spip_out" rel="external">Ambassade de France à Maurice</a></li></ul>
<h2>Dans cette rubrique</h2>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-entree-et-sejour.md">Entrée et séjour</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-entree-et-sejour-article-passeport-visa-permis-de-travail.md">Passeport, visa, permis de travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-entree-et-sejour-article-demenagement-114398.md">Déménagement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-entree-et-sejour-article-vaccination-114399.md">Vaccination</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-entree-et-sejour-article-animaux-domestiques.md">Animaux domestiques</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage.md">Emploi, stage</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage-article-marche-du-travail-114401.md">Marché du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage-article-reglementation-du-travail.md">Réglementation du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage-article-recherche-d-emploi.md">Recherche d’emploi</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage-article-curriculum-vitae.md">Curriculum vitae</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-emploi-stage-article-stages.md">Stages</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-protection-sociale.md">Protection sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-protection-sociale-article-regime-local-de-securite-sociale.md">Régime local de sécurité sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-protection-sociale-article-convention-de-securite-sociale-114409.md">Convention de sécurité sociale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-fiscalite.md">Fiscalité</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-fiscalite-article-fiscalite-du-pays.md">Fiscalité du pays</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-fiscalite-article-convention-fiscale.md">Convention fiscale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique.md">Vie pratique</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-logement-114412.md">Logement</a></li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/vie-pratique/article/sante">Santé</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-scolarisation.md">Scolarisation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-cout-de-la-vie-114415.md">Coût de la vie</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-transports-114416.md">Transports</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-communications.md">Communications</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-vie-pratique-article-loisirs-et-culture.md">Loisirs et culture</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-maurice-presence-francaise-article-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
</ul>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/maurice/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
